做左旅行社5年 你問我答

隨便問 但唔會答做邊間

而家旅行社靠咩搵錢 仲有無得做
人工幾多？

我諗係靠現金收入再去投資 黎錢搵錢 。我覺得仲有得做 ，但競爭力講真真係大減，人工睇個人 同埋睇你做邊一範。我諗基本20k 到30k唔難

yo 咁有無轉行?

大學畢業做領隊有無得諗？

有得諗。領隊要肯涯 同埋預左比人插 。唔好諗住好快可以帶長線。但做耐左 真係搵到好多錢。

識啲師兄。一年帶幾團已經搵夠 。但佢地講緊 30幾40

其實做領隊高唔高人工

一定有分淡旺季 。同埋真係好講經驗同埋有無熟客

只可以話唔穩定

大學畢業做左4個月想quit

做邊範

你地d酒店機票係邊個綱訂 都係大路個幾個?

咁一定唔係同普通啲人一樣咁上網訂 ，旅行社會有個系統睇到全世界的機票。酒店公司內部會有同當地旅行社聯絡訂房。

其實你地上網訂機票酒店都係叫旅行社。只不過平台唔同，佢地唔係1對1咁服務 。佢地係著重方便 實惠。我地係著重服務，建議

點解同一班機 經旅行社訂既機票比航空公司官網訂平咁多
有冇伏

夕陽行業 俾d機票網酒店網打殘哂

有暗盤

西歐係咪每團都咁多水魚買錶

好難做..........D生意差到
俾HX打到謝

因為其實機票有好多種fare。有時航空公司會比旅行社一啲平的fare而本身航空公司無 。想知多啲 我可以詳細解釋

sor1999

係差好多 但遠睇黎講 我覺得仲有得做 始終網上平台以平價吸客 佢落咁多廣告 自然成本高

Hx真係堅 而家愈做愈多航線 價錢又平啲

做緊領隊?
幾$一個月,除番每月平均
旅行社BACK OFFICE 經驗十幾年經驗既經理都係得2皮,會否太ON9

CX GV package fare

價錢平左，限制自然多左
例如一定要二人同行
Date changed fee更貴，non refund等等
你唔改期，唔取消其實無影響

最近睇到某旅行社既歐洲機票比航空公司平差唔多$1500
仲要係同一日出發 同一班機 考慮緊要唔要跟旅行社訂

係呀 屌佢 賣OKA 出個KA價 同個HX價
D客諗都唔撚諗KA

大學grad有咩位可以做？
front 定back office 好啲？

唔一定 普通飛都有

但你記住機票呢d野越平個條款越嚴苛

要留意返有d乜 例如唔俾改期 退款之類

你地公司今年執左幾多間鋪

oka呢條線 hx玩哂 時間贏哂

賣package係咪賺好少？

唔係領隊 。平均而家今年得返18到20k。上年平均22k

其實我覺得大學做旅行社係哂左

front講經驗。好數就升到。back office 會好撚忙。除非有心做管理層，如果唔係無咩前途

呢行無前途 純粹餓你唔死

我應該知你講邊間 但我唔知佢汁左幾多間

真係唔多。都係樣樣做 汁小小汁小小咁

真 所以諗緊有無得轉

有無好介紹

點解有d職員態度咁差，唔休做咁
利申我有禮貌

飛竇定大行

巴打你同埋啲同事有冇學位？
back office升既空間大嗎？

問樓主 我叫做知道呢行d野但無做緊

有手有腳識簡單英文就請

其實真係...
而家流失仲要多....
一定要請好多人

back office我唔知人工幾多, 但我覺得會比front學到多d , 升其實係等人走, 或者公司擴充 你先有得升

學位方面 好小大學生做 前台

跟團d小費
公司/領隊/導遊/司機
每人大約分幾多%？

大學fg做領隊呢? 有冇前景可言
或者收入可以去到幾多

完全認同大學生做旅行社哂左
之前聽人講做旅行社要轉行都唔易

另外我覺得旅行社outbound 有得做
但inbound 好難..

利申 做左3年旅行社 做inbound

依家主要收入係咪得返旅行團？套票/單野機票酒店既客已經好少？

YES
差不多無18-30歲既客
做落都係舊客

佢地個個都識網上買

除左一家大細或者幾個老人
其他仲邊有人跟團